% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = fr_FR
\paragraph{Présentation de risques:}

\subparagraph{Le non-respect de délai:}Un des risques le plus curant dans la réalisation des projets en groupe est la prise de retard par rapport au délai imposé. Il y a deux types de délais à respecter dans ce projet : les délais imposés par le client et les délais imposés par le chef de projet. Le dernier type de délai permette de s’assurer que les délais du client sont respectés et que le travail en équipe  bénéfice d’une bonne souplesse et cohérence. 

\subparagraph{Manque de communication:}Des incohérences dans l'élaboration du projet, des tâches dupliquées ou manquantes, des conflits internes sont des exemples d'événements qui peuvent arriver si les membres d'équipe ne communiquent pas inefficacement et insuffisamment avec les autres membres.
\subparagraph{Manque de savoir-faire:}Si un ou plusieurs membres ne sont pas assez informés sur les technologies et les méthodes utilisées, ils peuvent causer des erreurs dans leur travail. Ces erreurs, si sont détectés, peuvent ralentir les autres membres de l'équipe. Sinon, la travail livré au client sera incomplet et incorrect.  
\subparagraph{Perdre des données:}Les documents peuvent être perdus ou détruits, fait qui va amener un travail supplémentaire à l'équipe.
\subparagraph{Risque humain:} Le risque humain est représenté par l'absence d'une personne ou des personnes au sein de l'équipe, celui-ci peut retarder le travail, générer de l'incertitude, gêner l'organisation de l'équipe et gêner l'organisation des tâches. 

\paragraph{Plans d'actions pour gérer ces risques:}
\subparagraph{Respect de délais:}Afin de respecter les délais imposées par le client, le chef de projet doit estimer le mieux les tâches et les attribuer aux membres d'équipe en fonction de leurs compétences et leurs disponibilités.
\subparagraph{Communication régulière:}Le chef de projet devra organiser des réunions régulières afin de synchroniser les membres de l'équipe, faire le bilan sur le travail et résoudre éventuels conflits. 
\subparagraph{Formations:}
Le chef de projet devra s'assurer que les membres d'équipe ont suivi les formations prévus de ERP et ARIS et que les outils soient maîtriser par tous les membres de l'équipe.
\subparagraph{Sauvegarde des données:}Afin de ne pas perdre le travail fait par notre équipe, on va sauvegarder tous les documents pertinents sur gitlab. De cette manière, en cas où une modification erroné des documents est survenue, on pourra récupérer la version ancienne du travail. Un des risques le plus curant dans la réalisation des projets en groupe est la prise de retard par rapport au délai imposé. Il y a deux types de délais à respecter dans ce projet :
\begin{itemize}
\item Délais imposées par le client
\item Délais imposées par le chef de projet permettant s’assurer que les délais du client sont respectés et que le travail en équipe  bénéfice d’une bonne souplesse. 
\end{itemize}
\subparagraph{Communication et reorganisation rapide de l'équipe:} Chaque member de l'équipe devras indiquer son absence avant la seance de travail. Par la suite nous allons reorganiser l'équipe de travail le plus rapidement possible, ainsi que repartir les tâches afin de ne pas prendre du retard.
